
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [1049. 最后一块石头的重量 II](https://leetcode-cn.com/problems/last-stone-weight-ii/)

## 題目描述

<p>有一堆石头，用整数数组 <code>stones</code> 表示。其中 <code>stones[i]</code> 表示第 <code>i</code> 块石头的重量。</p>

<p>每一回合，从中选出<strong>任意两块石头</strong>，然后将它们一起粉碎。假设石头的重量分别为 <code>x</code> 和 <code>y</code>，且 <code>x <= y</code>。那么粉碎的可能结果如下：</p>

<ul>
	<li>如果 <code>x == y</code>，那么两块石头都会被完全粉碎；</li>
	<li>如果 <code>x != y</code>，那么重量为 <code>x</code> 的石头将会完全粉碎，而重量为 <code>y</code> 的石头新重量为 <code>y-x</code>。</li>
</ul>

<p>最后，<strong>最多只会剩下一块 </strong>石头。返回此石头 <strong>最小的可能重量 </strong>。如果没有石头剩下，就返回 <code>0</code>。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>stones = [2,7,4,1,8,1]
<strong>输出：</strong>1
<strong>解释：</strong>
组合 2 和 4，得到 2，所以数组转化为 [2,7,1,8,1]，
组合 7 和 8，得到 1，所以数组转化为 [2,1,1,1]，
组合 2 和 1，得到 1，所以数组转化为 [1,1,1]，
组合 1 和 1，得到 0，所以数组转化为 [1]，这就是最优值。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>stones = [31,26,33,21,40]
<strong>输出：</strong>5
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>stones = [1,2]
<strong>输出：</strong>1
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= stones.length <= 30</code></li>
	<li><code>1 <= stones[i] <= 100</code></li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)

## 相似題目


